## **ابزار توسعه (TDS)** 
 
 
 ![شکل شماره ۱۴](/trnwikistatic/Development_Tools_TDS/014.png)
 ![شکل شماره ۱۳](/trnwikistatic/Development_Tools_TDS/013.png)
 
 ### ۱- موجودیت:
 
 در این قسمت شما قادر به ایجاد موجودیت‌های دلخواهتان خواهید بود.
 
###  ۲- سرویس:
 
 از طریق این قسمت می‌توانید سرویس‌های دلخواهتان را ایجاد کنید.
 
 ### ۳- وب سرویس:
 
 در این قسمت از TDS هم وب سرویس ‌های Rest را می‌توانید بسازید
 
###  ۴- صفحه:
 
 صفحه مستقیما با کاربر در تماس است و داخل صفحه شما می‌توانید بطور مستقیم گزارش،خروجی و فرم‌ها را فراخوانی کنید.
 
###  ۵- فرایند:
 
 فرایند با فرم‌ها، نمودارهای تصمیم‌گیری و سرویس‌ها در ارتباط است و شما می‌توانید با فرایند‌ساز، فرایند خود را طراحی کنید.
 
 ### ۶- نمودار تصمیم‌گیری: 
 
 همانطور که اشاره شد؛این قسمت با فرایندساز در ارتباط است و با استفاده از ابزاری که در این قسمت به آن‌ها دسترسی دارید می‌توانید نمودارهای تصمیم‌گیری خود را ایجاد کنید. 
 
###  ۷- فرم:
 
 فرم با صفحهات و همچنین نمودارهای فرایندی در ارتباط است و با استفاده از فرم‌ساز قادر به طراحی فرم‌هایتان خواهید بود.
 
###  ۸- خروجی:
 
 این قسمت از TDS با صفحه در ارتباط است و به شما امکان تولید خروجی را می‌دهد. 
 
 ### ۹- لاگ:
 
 با استفاده از لاگ، امکان دیدن پیغامها و لاگ‌های سیستمی را خواهید داشت.
 
###  ۱۰- تنظیمات conf:
 
 تنظیمات moqui از اینجا در دسترس شماست تا متناسب با تنظیمات سیستم خودتان، آن‌ها را تغییر دهید.
 
###  ۱۱- گزارش ساز:
 
 می‌توانید از طریق گزارش ساز گزارش‌های دلخواهتان را تولید کنید.
 
  